+++
title = "流水线模版"
description = "平台整合了官方的流水线模版和用户自定义的全局流水线模版，当所有项目需要使用自定义流水线模版时，可以从代码仓库导入到平台中。"
weight = 3
+++

流水线模版的编写采用 YAML 的文件格式，采用 Go Template 进行解析和渲染，在流水线的逻辑部分需要遵循 Jenkinsfile 语法。

平台整合了官方的流水线模版和管理员自定义的全局流水线模版，当有多个项目需要使用全局自定义模版时，可以从代码仓库导入到平台中。

流水线模版包括 **全局自定义模版** 和 **官方模版**：

* **全局自定义模版**：当有多个项目同时使用同一模板时，您可以通过代码仓库导入到平台中生成全局流水线模版；当代码仓库中有新的模版时，平台支持同步仓库中的模版。

* **官方模版**：官方模版是为您预设的流水线模版，其中涵盖了大部分的使用场景，开箱即用，也为您创建自定义的模版流水线提供参考。

{{%children style="card" description="true" %}}